（幾時有俄羅斯方塊h漫？) 《俄羅斯方塊》真人版電影開拍,apple tv+有得睇

著名的《俄羅斯方塊》是由俄羅斯軟件設計師阿列克謝·帕基特諾夫於1984年發明的。1988年，亨克·羅傑斯（Henk Rogers）在美國拉斯維加斯的消費電子展上看到了《俄羅斯方塊》。此時《俄羅斯方塊》已經在各種遊戲主機和個人計算機上銷售數月，但版權混亂，不同地區不同主機通過不同方式拿著它的發行權。

1989年2月，來自美國、英國和日本的三名遊戲公司高管幾乎在同一時間抵達莫斯科。三方的目標只有一個，拿到《俄羅斯方塊》正主蘇聯外國貿易協會（ELORG）的正版授權。談判持續了一個月時間，最後的結果是，日本遊戲公司 BPS 總裁亨克·羅傑斯代表任天堂花費超過 1000 萬美元（相當於今天 2 億美元）買下《俄羅斯方塊》在遊戲主機上的獨佔版權。這是任天堂史上最為關鍵的商業決策之一。

1989年4月，Game Boy 上市，兩個月後獨佔遊戲《俄羅斯方塊》發行，並且以所謂唯一捆綁發售的遊戲和 Game Boy 一同賣遍全球。二者的結合讓任天堂大獲成功。Game Boy 總共賣出超過 1 億台。

男主角塔倫·埃格頓飾演的是荷蘭遊戲設計師以及彼時的任天堂代表亨克·羅傑斯。

《俄羅斯方塊》將於2021年上線 Apple TV+

I'm a simple man.
I see機界原種, I 負皮.

黃色嗰粒最唔好砌，抵屌

點解隻L多左一格嘅

到依家都唔識T-Spin

扯咗旗長咗